\chapter{Tests}

\par 
	Nous avons implémenté des tests tout au long du développement de l'application. Ceux-ci ont été utilisé en tant que tests de non régression, nous permettant ainsi de nous assurer que chaque ajout de nouvelle fonctionnalité ne modifiait pas la validité des tests précédents. Nous avons effectué des tests principalement sur les 3 parties principales développées au cours des différentes parties du mémoire, et avons donc séparé nos tests en 3 sections. Une petite section de test supplémentaire permet de tester les relations entre les différentes parties.

\section{Base de données}
\par 
	Concernant la base de données,les tests ont tout d'abord visé à vérifier les différents services du module de base de données concernant l'état de la base de données, à savoir :
\begin{itemize}
	\item la connexion à une base de données.
	\item la déconnexion d'une base de données.
	\item la création d'une base de données.
	\item la suppression d'une base de données.
\end{itemize}	
\par
Ensuite, les autres services concernant toutes les autres classes de cette partie, c'est à dire toutes les classes héritant directement ou indirectement de DatabaseTable.
Les fonctionnalités suivantes ont été testées pour chacune des classes :
\begin{itemize}
	\item L'insertion dans la base de données.
	\item La sélection de cette entité selon un identifiant.
	\item La bonne insertion des métriques liées à ces classes dans la base de données.
	\item la bonne récupération de ces métriques dans la base de données.
\end{itemize}
\par 
Cela nous assure que les opérations de base de données sont fonctionnelles, les services testés étant les services appelés depuis le modèle lors de la réception d'évènements de l'application.

\par
De plus, des tests de charge\footnote{\textbf{Test de charge} : Ce sont des tests visant a éprouver les limites du système, en utilisant de grosses données ou en augmentant le nombre de requêtes.} on été effectués sur l'insertion et la récupération de données. ces tests visant a vérifier que le driver de la base de données supporte bien l'insertion de beaucoup de valeurs dans un laps de temps court, ainsi que de quantifier le temps mis par la base de données pour traiter les requêtes.
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.5]{src/test_database_section.png}
\end{center}
\section{Génération de graphiques}
\par 
	En ce qui concerne les graphiques, les tests visent à vérifier que ceux-ci se créent correctement. Cela permet d'assurer que la fonction créant une image fonctionne, et qu'il n'y a pas d'erreurs dans le code en langage S. Quatre tests ont été implémentés grâce à des données choisies. Ils vérifient chacun la création d'un type de graphique :
\begin{itemize}
	\item Le nuage de points
	\item Le graphique en courbe
	\item Le graphique à courbes multiples
	\item Le graphique histogramme
\end{itemize}	
\par
De plus, pour chaque test, une image .png correspondant au graphique créé s'enregistre. Cela permet de vérifier qu'il a bien l'allure voulue. Enfin, le code R est affiché. Nous pouvons donc le copier afin de le tester directement sur le logiciel R et vérifie que celui-ci nous affiche le bon graphique.

\par
	Le temps de création de ces graphiques est aussi testé pour vérifier que cela ne prends pas trop de temps.
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.5]{src/test_graph_section.png}
\end{center}
\section{Parsing}
\par
Notre dernier but est de tester chaque service du module de Parsing en effectuant des tests unitaires sur chacune des méthodes que l'on peut trouver dans ParseModule.
Nous testons ainsi :
\begin{itemize}
	\item le parsing d'un fichier,
	\item le parsing de plusieurs fichiers,
	\item le parsing d'un dossier,, m
	\item le parsing d'un fichier de configuration.
\end{itemize}

\par
Pour chacun de ces tests, nous effectuons une vérification du nombre de résultats ainsi qu'une comparaison entre les résultats reçus et les résultats attendus.
\par
De plus, nous effectuons des tests sur les fonctions de Model encapsulant les fonctions du module de parsing cités ci-dessus. Cela nous permet de tester le bon fonctionnement des fonctionnalités liées au parsing au sein de l'application. En effet, les fonctions de Model sont appelées lors d'un évènement provenant de la vue Graphique.
\par
Cela nous permet aussi de tester le bon fonctionnement des services entre eux, comme les différents parsing de fichiers avec auparavant un parsing de fichier de configuration. Nous testons par la même occasion la liaison des différents modules de l'application, ainsi que la bonne transmission des informations.

\par
	Le temps de parsing d'un certain nombre d'expériences ainsi que d'un dossier d'expériences est testé pour vérifier que cela ne prends pas trop de temps.
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.4
]{src/test_parsing_section.png}
\end{center}